Wallawöörmönder ja tallorentnik Abram Nahkur kaebab Kokkora walla tallo perremehhe Johhannes Narits peale temma olla selle lehma omma rukkist kinni wõtnud ja pantinud temma leppinud 1. rubla peale Johannes Naritsaga ärraleppinud, pullikenne olnud kord kinni, selle pantimist nõuab 1. rubla, siis olnud 4. hobbust temma wiljas, temma pantinud ja nõuab 1. rubla selle pantimise eest.
Johannes Narits on kohtu ees ja ei saa sallata, et temma lehm kinni on olnud.
Karel Kükkit tunnistab, et lehm saanud kinni aetud, ja nõudnud perremees pullikesse hobbuse ja lehma kinniwütmist ülleültse 3. rubla.
Kohhus mõistis:
Johannes Narits peab lehma pantimisse rahha 1. rubla Abram Nahkurile 8. paewa sees wäljamaksma. Pulli ja hobbuste pantimist ei või Abram Nahkur nõuda, sest et selle peale tunnistust ei olle.
/:Otsus kulutud sel 25. Oktobril. c. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel, kellega kohtukaijad rahhule ei olle.:/  
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "
